（心情+治病紀錄）肺部確診了淋巴瘤的我

最近確診左淋巴瘤，但仲未知係良性定惡性。
好想好好咁去紀錄一下自己病左既自己。
好攰......

加油絲打 一日有得打一日都要打落去

加油

巴打加油啊，個人開心正面啲，啲病都快啲好架

謝謝你
雖然唔想放棄，但真係好疲倦。

謝謝

謝謝。
我會試試佢，不過自我病左之後，個人無曬動力。
想休息想訓，因為呢半年都真係太辛苦。

開始做化療或者手術未 未開始或者做緊既係中間間距既時間多d親親大自然 心境都開朗d 攰就休息下 為了行更遠既路

屋企人知未？

仲等緊個化驗報告，仲驗緊屬於邊種。
因為個瘤係肺到，同埋面積有啲大，壓著我行路會喘氣。

知道喇。入院10幾日都無可能暪到。

祝好運 難抖氣真係好辛苦

今年24歲。
開頭個頸會腫左幾粒淋巴結，之後會keep著低燒，訓覺開大冷氣完身都出曬汗，個人好攰好無動力。

有一日開始發現頸既淋巴腫到上塊面同埋會痛，即刻睇醫生照左肺同抽血。肺有個5cmx7cm既陰影，白血球高紅血球低，炎症指數去到77（0-22正常）。

開始既時候懷疑肺結核，最後確診左淋巴瘤。

咁岩又真係係個肺到
日日都頂著個肺

加油啊絲打，我地會陪你打完場仗

淋巴唔係最急性果d 放鬆少少會舒服過活好多

謝謝你呀❤️
一齊打呢場仗，我會努力嫁！

知道！
呢幾年太chur太攰，透支左自己既身體。好似卡數咁要還下喇！
我會努力嫁❤️

加油
希望你可以快啲醫好

謝謝❤️
我會快啲好番😚

加油絲打
開心啲個人都健康啲

絲打加油，黎緊我都有屋企人要出入醫院做治療，一齊行

幾歲......

無野了 sorry

唔洗怕 過來人在

謝謝。
我會努力嫁。

病並唔可怕，身邊既人既擔憂先係最可怕。

其實我都知個病其實有得醫有得根治既。
係等待既過程有點先漫長。

做過血科護士 知道你嘅痛苦 加油呀

唔好放棄治癒，你要知道呢道好多人想陪你一齊打勝呢場仗

加油!

諗唔諗住搵唐明幫你做手術？

加油啊

其實預視左個痛苦，但仲未開始。
我都唔太識點面對，好驚。

淋巴瘤好大獲，影響哂全身機能。希望你可以好番

唔想放棄，呢個世界我仲有好多地方未去，好多想學想玩既野。但暫時要停下來，我會努力去打嬴呢場仗。

謝謝，每個支持都好緊要。Thanks

唐明醫生係胸肺科醫生，我係血液科既病人。
當然如果醫生有唐明咁叻咁犀利我都開心。

利申：無咩做，係醫院只可以睇tbb

謝謝你呀❤️

其實都好彩發現得算早，情況暫時穩定。
但其實算係影響其他器官，再加埋原來我有地中海貧血，本來身子都比較弱雞。

From cuhk?

不是喔。如有雷同，幫我同佢打打氣。

有咩需要, 請出聲 #一個都不能少

知道。
本來我之前都有發夢，不過我病左之後就無得發夢。
個時日日都係醫院喊。

加油 我哋支持你

頂住 我知好難捱 但你身邊有值得你為佢打呢一仗嘅人

謝謝，我會努力！

可參考下生酮飲食呀，好似有唔少案例成功消滅到腫瘤細胞。研究下，比自己一個機會。祝你早日康復。

唔知講乜好.. 只能係到講加油.
難過時就咸出黎. 屋企人會 support 你.

好難捱，好辛苦。唔知為咩，已經咁努力過好自己既人生，就係唔想人地擔心，最後個結果，就係大病一場。

我試過喇，身體唔適合，我停經超過3個月，醫生建議我停止呢個飲食習慣。

唔敢亂喊，每日都見到個太陽就已經好開心。

加油加油 比個air hug你

謝謝！擁抱好好！

有時自己都會諗生存有咩意義
宏觀啲講 我諗都不外乎實現自我同貢獻世界啫
你嘅生命喺比我哋多咗啲障礙 但咁樣對你嚟講多咗層色彩係我哋冇
我唔係話你要感恩你有病
而係想講克服咗呢個病 就再冇嘢難到你

絲打, 幫妳禱告,
好翻請你食餐勁. 絕不走數.

免疫治療 如果負擔得起

唔洗驚 你唔係自己孤單一個
仲有朋友 家人 巴絲陪你

無事既 辛苦既上黎開po 隨時比air hug你
要加油好番！

加油呀
我阿媽上年十二月都發現有乳癌，而家做緊化療
而家睇番，等報告果半個月先係最煎熬、最辛苦

暫時唔好掛住發夢啦, 休息先

同路嘅dreamer: 我地出多一份力發夢

加油 連登有愛

加油 祝福您
一定會好返

護士學生支持你

加油！

知道。
我24歲已經經歷過好多風風雨雨，經歷埋今次我人生既經歷豐富到可以寫番本自傳。

到時再支持番啲同路人。

謝謝你既禱告。
好呀！我要努力食你個餐勁既。

坊間有好多既治療。但我都要等埋個報告先，謝謝。

嗯。係病左有啲無助，但我會上黎求擁抱。

好呀！我會快啲好番。後生女無事既。

係呀，依家就係經歷緊個半個月。好難捱。

係好有愛呀❤️

嗯 Thanks!

加油呀 唔好放棄 香港人 一個都不能少

想唔想搵人通一通淋巴

轉佢老母台

同埋之前做手術 做完之後差啲細菌感染死埋 最後無事 心情好重要 一心情差or 過份擔心情況就轉差

後生女
無事既 加油
如果有咩需要記得上黎講
好多爸絲都願意幫你

最重要係保持心境開朗

加油💪🏼 Believe 💪🏼💪🏼

住著幾日醫院，覺得做護士既都真係好偉大，呢份係一份唔容易既路，謝謝你。

Thanks❤️

啲細胞都應該走曬全身，推過愈推愈嚴重。

好正，後悔無幫佢地轉台。但啲婆婆都長期昏迷，全個病房都係only me

心情個果好同意，一激動一心情就肺痛，所以最緊要保持心境開朗。

係wor，後生世女無事既，無咁易比病菌打敗既。
有咩就叫巴絲放啲笑料我笑下。

你係邊間醫院醫呀？

Thanks

加油呀絲打

加油 會無事

講起呢個就經典喇。
個時懷疑肺結核同埋淋巴瘤（是但中一樣），去將軍澳醫院11小時都無人理我，過法國醫院又話唔收我，因為傳染病。最後寫左張轉介紙，直入聯合急症。

公營系統真係爆曬煲，香港人連病既權利都無。就咁去拆個線都要等兩個鐘。

我個時仲諗，如果醫院醫生姑娘都唔太在意，不如當無事發生，等佢爆等佢出事。不過俾我屋企人鬧。我呢個諗法癲左。

唔好喊，我會努力嫁喇。

加油 試過入院二星期 祝你早日康復

會努力嫁喇。

我都入左11日，醫院係見到一穩定就踢你出醫院。
其實求神拜佛呢幾日情況唔好嚴重。

你去急症..?

我想問
上面會痛可唔可以講多啲？
係一個位痛？有無腫？
我有類似症狀
好驚

利申 本身其他地方有事
做曬療程食緊藥

不過你呢個其實都係一個例子來。
好多人覺得，自己有錢，可以唔理政治，大陸人逼爆公立，咪逼爆囉，我可以去私家。
其實現實係，你個case麻煩少少私家都未必收你.....
我做公立，有時候d好差的病人來照野，八十幾九十，聞曬氣駁曬天地線。我心諗...呢d case如果比著私家真係九成九唔會收...佢地選擇基本上得公立....

到左淋巴似第3期

我都係做公立醫院 完全明白你講緊嘅野
癌症又唔會死住 所以唔急
一味係度拖
拖到個病人情況變差 咪會變急
不過憑自己一個都改變唔到咩 唯有送句加油俾絲打捱埋佢

其實知道係咩primary未?

當你病左個下，心急又唔知點算既時候，你只可以周圍中，個時得自己一個都唔知點面對。

頸既淋巴位，腫起曬一舊舊，依家由病變唔痛，食咩消炎藥同抗生素都無用。慢慢仲走上埋下巴位。

驚都無用呀，你快啲睇醫生搞清楚咩事仲好。

都係.....
只怪香港醫療真係好爆.....

我每一兩個月就搵唔同醫生睇
周身都覺得有病
睇咗兩個耳鼻喉
又睇心胸肺，連口腔頜面都睇埋
個個都話我無事
但塊面同條頸真係痛
喉嚨都痛咗半年，無人解釋到
而家睇緊心理醫生，準備睇精神科
唔知邊個幫到我

有無照petscan？

同路人，我都捱咗好耐
打白血球針打到周身痛
手術都做咗2次

同意。

私家其實都係想賺easy money。
頭暈身熱去睇私家都會收你，但去到一啲奇難雜症又推番曬去公家。我個時懷疑肺結核，私院一收我，我一確診佢地都拉大隊要照肺。

利申：買曬保險，22歲買曬危疾同醫療就係唔想等公家，但現實係私家唔受你玩。仲要懷疑中傳染病。真係寫個故仔都仲得。

同埋住院既時候，一半床啲屋企人黎探佢地都係講普通話，同埋啲病人都係講啲唔知咩既語言，其實啲姑娘都好無力。

暫時都未知，等報告出黎，又未死得醫院又唔會理你。
佢地每日都見到危急既病人，難聽啲講句，真係依家由佢拖嫁咋。

做公立醫院既醫生同姑娘真係超級偉大，佢地真係好辛苦好辛苦，每日面對病人，面對會癲既家屬。

試過有個婆婆，每日啲女黎探佢，等極都等唔到個仔，就開始大鬧病房，話自己抖唔到氣，又話呢到痛個到痛，但我好深印象佢嗌救命由街頭嗌到街尾，好中氣過我。之後佢啲女又開始忟。

最後佢喊著話想見個仔，大家先明佢想點。

真係呢幾年大家都攰喇。

加油，我10年前有胸腺瘤4*10cm又係壓住個肺好難呼呼，說話都講唔到（好像中風咁），最後因爲危急公立好快排期幫我做手術切除，驗左都係屬於惡性，不過好好彩切得清冇擴散，而家只係keep住覆診同食藥（因免疫系統病），所以您都要努力！

暫時要等個化驗報告，倒數中。

政府點再投放資源都唔夠人口增加快。
當病左就知，做香港人唔好病。

講真.....
TB case公立咪又係咁做......不過可能治療上，診斷上個病人去其他地方做野會麻煩d，你要比間負壓房佢。要戴N95，做完野要抽負壓咁解姐。
你公立就算開刀，條友有TB都係照開架啦...

咁講真，私院出事率一定少。大機會奶野果d去曬公立嘛。你再加埋人手設備緊張。你公立梗易奶野架。
又唔好忘記。你有一定經驗年資的醫護人員。包曬醫生護士allied health。除非你真係好撚熱血的姐。如果唔係，儲夠經驗都走啦講真.....
HA, 錢又少d, case又難d, workload又大到痴孖根, 班高層又唔撚會理你。真係有咩理由會唔走? 除左你個人熱血因素

支持U!

加油 💪

我聽過一個case，個女仔頭痛到郁唔到，一起身就痛，只可以長期卧床，好似個廢人咁。照咩照咩都搵唔到，點知佢上網搵搵同路人，搵到個台灣病例同佢一模一樣。

原來佢小腦有裂痕，訓係到照既時候咩都睇唔到，最後個女仔叫個醫生企係到照先發現到小腦裂痕漏水。

唔好放棄自己搵唔到咩病，總會有一日會搵到嫁！

就算真係搵唔到，都要保持心境開朗，無人想病嫁。

多謝，我會努力。咁多難關我都會過到嫁。

加油絲打
我知雖然好難 但記得盡量每日都要keep住樂觀d, 開心d
對你身體會有幫助

會呀。
講真，我真係唔怕病呀，保持心境開朗。
最怕見到身邊人既唔開心姐。

雖然呢度講或者唔太適合
所以我成日都話...政治關每一個人事......其實每日150，錢拎曬去起鐵路。係間接殺害緊d patients。
前排護士出來遊行。又一堆人嚮度話人地貪得無厭乜乜物物。我真係一頭問號，呢班人係咪永遠都唔會病? 長生不老?
我果陣己經話，唔好成日大安旨意諗私家。私家係有權拒收症。
呢個炸彈係影嚮每一個人。生老病死係人生唯一公平的事。每人都要經歷...

針唔拮到肉唔知痛，為何還未看清？

莫講話你依家咁無助....
去到我(依家30)老左果代，我真係唔知點死.....

我都係大你一年
你會捱到嘅 撐你

無助......
係超級無助，其實好多私家睇完，都係推番俾公家。

知道🥺🥺
出黎社會做野做左6年，係時候要抖抖。

做咩當時唔讀落去嘅

淋巴癌朋友here, 17 年7 月確診。

呢家做曬所有treatment. 有唔開心或者有問題歡迎pm我。 一齊行。 有唔開心正常的。 我當時都喊左，但呢家可以過返正常生活。

屋企窮呀，呀爸呀媽都有病。

謝謝❤️

會嫁

加油絲打❤️

嗯。
謝謝你呀！有咩唔明再pm你。
仲等緊確診。

呢刻你會點諗自己？？
btw無條件支持

好值得既，自己既屋企人。但從病左之後，學識要再錫自己多啲。

巴打你舊瘤係個肺會麻煩少少，但overall 應該無問題的。 我果陣個位係十二指腸同patpat

記住記住食夠營養！！！！！ 你唔儲夠子彈點上戰場。 一定一定要食夠營養！灰心喪氣果陣俾自己喊，喊完就繼續打仗。

有時覺得呢段時間係軍訓，紀律好緊要

我成日都笑稱頂我個肺。
我成日都唔想食野，但我都盡量食想食既野。
岩岩確診既時候喊唔出，病之嘛我又真係唔太驚。

我都要當兵喇，btw我係絲。

少食多餐，我果陣都係咁。 試下曬下太陽。 有study講曬少少太陽都幫到。

睇下有冇義工或者cancerlink既人。 試下問下有無impact / 加力康。 真係要飲。 好有用！！

好奇問。 係咪non hodg?

利申： T-cell non hodg. 香港來講較少人係

岩😭😭
我驚你會覺得自己做左負累
千祈唔好睇低自己唔好放棄自己😭
條路真係好漫長好難捱
我相信你屋企人會體諒你

而家係屋企休養緊？

sor插一插嘴。

我當時確診果陣都係咁喊。 覺得拖累左屋企人

take care 一定吉人天相 加油！

加油 , 一定要保守心境開心 , 就會無事

我未知呀，前幾日岩岩開刀係頸介左一刀，拎左幾粒淋巴出黎驗緊。16號先有報告。

同埋我唔曬得太陽，我會曬到有曬傷既問題。

之前去完遊行，兩隻手都曬傷曬，都唔知關咩事🤦🏻‍♀️

之後既療程就再算喇！我會求救🆘

準姑娘真係好溫柔🥺
唔會放棄自己嫁我！我都唔怕病，我怕我未見過呢個世界。

我確診反而係醫生面前喊左兩下。
都係扮堅強扮無野，希望屋企人唔好擔心。

會既，我會努力

係呀，每日都諗好番之後要食好野去旅行

絲打唔好出去la. 真係要休息。 我呢家2 年。 正式declare 無事2 個月。
我出去行都行都唔會行駛全程 行到pp3 就要走。自己體力仲係差

我有係醫生面前喊 咁啱隔離病床有位鼻煙癌康復者，佢俾左好多鼓勵我

依家都唔敢周圍走，其實個時臨確診之前，都feel到出去遊行既時候，個人好攰好病。

依家先發現原來自己病左好耐，好唔舒服。

誇張過你
上至眼耳口鼻
下至胃腸肚臍JJ
都曾經覺得有病
照過pet scan 腸胃鏡 鼻鏡 抽組織
最後都係發現慢性胃炎同扁桃腺發炎
但低燒咗成年幾

第一次有人讚我溫柔

要相信香港既醫療 真係無咩病treat唔到既

拿～絲打有無番工？無就而家plan定去邊玩 好番啲就去旅行啦

我果陣因為工作，奔波幾個月。 完左仲去左日本 係日本果陣覺得咁唔掂，返香港就去check

以為係腸胃問題，點知

有人鼓勵其實好緊要。最緊要有同路人互相支持！

係，我依家都keep著低燒。
身體話俾你知，你有炎症。
一定會搵得到。

今日見既姑娘都好溫柔仲好鼓勵我😍

香港既醫療係無問題，係政府同埋啲離地人有問題姐。

仲點番工，我都行唔到體力差。

快啲好番就去流浪😝

我都係做野好辛苦好大壓力個種。
我都以為係普通淋巴塞左。睇到肺片先發覺咁嚴重。

無錯，所以見到"朋友" 就盡幫。

我都懷疑胃有事
成日作嘔
如果真係嘔多數都有血絲

扁桃腺發炎表面睇唔到？
我有照過鼻咽喉鏡
話無嘢
頸又照過超聲波
話甲狀腺有幾粒嘢
但都唔係痛嘅原因

低燒即係幾多？

保持心境開朗咁後生，實會好的

白色強人幾好睇，希望你可以好似套劇d病人咁，有個好叻既醫生醫番好你

一陣去聯合探你

佢唔係要幫你切左個瘤咩？

Search 顧小培 用補健食品試下
睇下佢啲文

我既體溫長期keep著37.7-38度 低燒

係呀！後生女唔會輸嫁！

好呀！有個超叻既醫生睇就最好！

我俾人踢左出醫院喇，見我情況穩定。

未知點醫，等緊化驗報告。

加油啊 絲打

加油絲打 得閒上黎傾下偈

咁可以叫楊逸滔幫佢做手術

坊間治療 慎用阿
如果可以做手術
一定要做阿 唔好怕痛

與你同在

加油啊 無論發生咩事都好 記住你仲有屋企人同朋友支持你啊

早日康復!

我17歲都有淋巴癌，stage 3入左肺，做過化療電療微創手術
唔好灰心，唔係所有淋巴癌都無得醫，最緊要保持心境樂觀

🥺我會努力嫁

會呀！你地想知既我會keep著update😝

大家都上腦喇😂

知道❤️
我會努力嫁

知道❤️
我都會快啲好番，唔會放棄！

撐住呀！一定會好返！

加油💪🏻～～

癡線有病仲搞呢d正常人試都唔多健康

加油！支持你

年頭我個仔腳有事入醫院覺得絕大部份醫生護士非常好，加班都要做埋d症先放假

其實我身邊有人係好成功既，但我始終都係身子弱底。
只可以話人人唔同。

其實佢地好辛苦，我岩岩去登記處啲人一睇我病歷都會再關心我有無事咁。

其實好多野佢地都唔想。

加油

支持你

買本斷食既書睇
好多癌/瘤症都可以靠斷食打贏
記住要戒甜野
高糖養癌

當你試過澳門醫護你就會覺得香港醫護幾咁多

加油 唔好放棄

當你試過澳門醫護你就會覺得香港醫護幾咁好

係架，媽媽同我果陣成日喊，又會亂諗野，夜晚訓唔到，半個月差唔多隔日去醫院
終於確診果下係醫院喊左出黎，不過有左結果反而會接受到現實
無論結果係點，都有方法解決，會有好多人幫你，我屋企係呢半年都接收到好多既愛

講真，去私院半個月齊報告，再去排公家會快好多
一個月內安排到做手術
我媽乳癌轉移到腋下淋巴，都係二期尾
私心：瑪嘉烈腫瘤科service真係好好，姑娘醫生都好有心

PetCT去法國照

加油呀 你唔放棄咩仗都有得打

加油 無事既！
God bless you

樓主加油 希望你早日康復

我老豆又係 肺腫瘤 感染 淋巴
夾完組織係2-3期 ，微創做手術 割左三分一肺

而家微創手術好先進，割到就唔洗化療同電療

淋巴癌好少人會用免疫
大部份人化療/標靶藥已經可以完全醫好斷埋尾
淋巴癌係而家好成功醫得好既癌病,千期唔好信另類療法
小心化療飲食就得

加油呀！我都曾經有試過淋巴瘤， 不過係非荷杰金氏一期
化療左六次而家年半都touchwood 未有事 一齊加油呀！！！！

絲打

我有過肺癌 已經切左半邊

明白你感受

真係好少幫助比年輕患病人士

去癌症中心全部都係老人家黎

有時候真係同人傾下會好d

我岩岩和果時候都好無助

要傾計要交流心得歡迎搵我地！！ 加油呀！！！！！！！！！！！！！

病過先識珍惜， 而家出街食個沙爹牛麵都覺得好幸福

其實普通淋巴塞左都少事。 勁出汗同突然暴瘦真係好大個signal. 但係當刻係完全唔realise到。。。。。

我睇返17 年去日本d相，瘦到呢。 果陣都好野，有個11 cm既瘤同一個5cm都仲去日本

巴打

希望你都健康。 5 年內無事咁就good good

加油阿 樓主
我都經歷過屋企人生癌 但記住屋企人永遠係你隔離 支持你

趙博醫癌過程

我無你地咁嚴重， 做完treatment 都無咩副作用， 而家好似正常人一樣， 番工放工
希望大家都身體健康成日都好怕復發

btw 我係鼻咽發現粒野， 抽出黎係cancer 果下真係嚇撚死

我都有相同既諗法，想自己辛苦都唔想周圍既人為自己而擔心

長期作戰 等你好返 預埋你

政府醫院就係咁 你一日唔係高風險死亡既病人，好多時都係拖。 不過如果真係驚肺結核應該會一早拎咗你去隔離 你等11個鐘既意思即係比人隔離十一個鐘？

同意呀，當你係一個無咩medical knowledge 既人既時候真係會唔知點handle. 就算有都可能當局者迷

係，大家都要同我一齊加油，唔好放棄！

加油呀絲打 專心養好身體先

佢地懷疑肺結核都無諗過要隔離我，由我坐係個大廳到傳俾其他人，係等11個鐘都無醫生黎睇我。

會呀，會努力養好身子先。

想知後續，搵到diagnosis 可以點treat.

其實都係聽我舊同事講既。
佢話都係狂飲葡萄糖水補充番左啲水份，傷補裂痕之後帶著頸圈。

我個時醫院都以為係肺結核，因為照到肺有勁大個影，即時入左兒童隔離病房，都搞左成個月先確診non hodgkin's lymphoma

出院會唔會好d呀，話哂都少細菌d. 有咩事再返入去，不過未必係同一個 case mo

咁high risk

出院點都會好啲既，始終自己地方。
我都係出完院keep燒都唔退會驚驚地。其他既都還好。

根本就係。
如果身子弱啲既真係帶番個口罩，你都唔知身邊個果係咪肺結核患者。

係架 地球真係好危險

我都係俾錢出私家照再番公家醫。
睇下claim唔claim得番。

其實唔都唔關嚴唔嚴重事。 搞掂曬treatment 5 年無事就叫做真係衝過最終終點。

我係巴。 我當時係patpat同十二指腸有2 個5 cm同11cm既瘤 果幾日日日都話係唔同病。 結果turn out係淋巴。

4期淋巴瘤生還者路過

如果唔比yt做，手術成功率可能冇咁高

親戚之前淋巴癌 打標靶藥搞掂

咁後生一定好快醫翻好！相信醫生配合醫生！
屋企人同連登都會支持你！加油

放心啦,我同你一樣CASE,但依家好返世
個時照X-RAY,懷疑肺癌.發燒入左急症室,留醫一星期
係病房醫生同護士好似以為你真係就死一樣咁開解你
轉頭出報告似懷疑淋巴癌,醫生護士唔上心變返正常叫你出院
之後檢查開刀抽組織,抽骨驗唔出,當你係肺結核送你去衛生署胸肺科
食左半年藥,成條頸都大大粒,胸肺科醫生唔對路又寫紙去心胸肺外科.
,再做PETCT同切多次組織先驗出4期淋巴癌

去到血液科醫生話好多人都係判錯肺結核,淋巴癌4期唔同其他4期癌病
冇得醫,做左8期化療,依家第4年都野,醫生話係完全康復

有咩想知就tg me啦

同路人..我都係20頭，半年前確診cancer，啱啱完曬治療
手術化療電療都做過
公立醫院. 護士. 放射治療師都好照顧病人
明白你會有不安，勇敢嘅你一定可以跨過！

樓主要好好加油！
我地一齊努力

37.7~38.1 耳探
37.7~38.0 口探
頸超聲波好多年前照過
我成頸都好多一粒粒淋巴結
PET SCAN 各種香港血液科最權威醫生都睇過
全部正常
但屙血 胃痛
照埋腸胃鏡 胃抽咗小小組織就發現慢性胃炎
睪丸摸到有粒野 近排 同 幾年前都照過 正常 只有小量靜脈曲張
以前鼻成日流血 同 口吐血 之後EB病毒高 加上頸有淋巴結 擔心鼻咽癌
之後頸又抽過組織 鼻又抽過組織
腳趾痛 關節痛 夜間流汗 各種大病既野都發生過我身上
糖尿 血癌 睪丸癌 咽喉癌 JJ癌 腸癌 胃癌 淋巴癌
咩都驚過一餐 應有盡有
精神影響好大 唔好比佢牽住你走
自從上年PET SCAN 再 今年照完腸胃鏡
依家知道哂 全身真係正正常常 放心好多
精神壓力好大 搞到自己個人好唔開心
不過睇過好多醫生 都話好多人都有類似我咁 各種病痛既疑病症
其實後後生生比較少有
BTW 樓主加油，勇敢面對病魔
唔好比情緒牽住走
心情一差 抵抗力都差啲
有咩可以大家傾吓
分享比大家聽吓 主要係有病徵唔洗太驚住 我咩都中過哂 都未有事
主動去睇醫生檢查吓 但唔好太刻意去擔心 只會令你過程更難受

加油！支持你～～～～～

其實我認為未必關有炎症事
我感覺係我體溫本來就比較高
激動時 例如打個LOL 體溫可以燒到39,40度
已經發現咗一年半多
PET SCAN 各種血液測試過無數次 都冇咩大問題
不過絲打雖然你有事，但積極面對個病
去同佢打一場仗
唔好放棄或覺得冇機會呢啲心態
身邊大把人支持你
之前成日入醫院同擔心自己會有咩大病
果種心情好明白，當自己有事果種孤單無助感
有咩唔開心 就寫出黎 等人開解吓
實有過來人 開解吓你
世事無絕對 只要你肯走出一步 咩都有機會
同病魔打仗 千奇唔好比情緒牽住你走

絲打加油 我地一齊行落去！

上年我又係條頸腫左一舊野，最尾好彩係口水腺瘤，良性

加油

完全事實
好多人既心態 真係佔左5成以上

絲打你要加油
我地會陪你渡過

很感謝大家既一一回覆，願諒我未能夠一一回覆。
個個都充滿正能量！
我會keep著update大家我既近況。

Btw 琴日拆線傷口爆左😭 又要再番去覆診

小問題啦

我媽啱啱check到有子宮頸癌 仲要第3期等緊公立report做手術 等嘅時間好漫長

唉

住院果時悶就上黎吹下水好多人陪你絕不孤單
再唔係上黎探你都仲得， 我都係係醫院做

i know that feel 有時等仲慘過真係做化療個痛苦

巴打我都係4期，Hodgkin
不過我做完10幾次代療，3個月就復發
宜家用左免疫9個月，感覺都未好晒

我地永遠唔會知你真實有幾痛，不過我地會直陪伴你。
請加油，不要放棄自己

師兄做返運動,我做完化療操返幾個月先有返以前8/9成體力

我曾經患病 小小感受..
無病既人永遠都唔會明白有病既人
每一刻承受既幾大心理壓力 情緒可以有幾差
有時會因為咁想哩埋
身邊既人主動關心你 但都好想發脾氣鬧走佢

無論如何 希望係你辛苦既時候
有機會想起我地呢班素未謀面既網友
真心為你打氣
同自己講一句：I know I can! 可以跨過去的！

加油！💪🏻

血科姑娘路過 明白成個acceptance既process係有幾難受 但係要加油呀

其實我仲未喊過，無真真正正為自己個病喊過。
今日係到諗，點解係自己，點解要病，點解個天要我生病。我係咪做錯左啲咩😭
好似到左今日，連哭既權利都無。

我曾經化療其間因為懷疑腦膜炎， 入左qe 住左一個星期
其間見到好多cancer 病重既病人， 好多都真係超慘
其中有個好深印象， 送入黎果時已經昏迷， 佢呀媽係喊到完全崩潰， 聽到係朝早都仲可以渣車食早餐， 然後突然腦癌復發， 就昏迷左
仲有好多送入黎好快就死左
我先醒覺， 呢個世界真係幾慘既人都有， 自己係呢一刻都唔算係最慘果個， 一定要努力生存落去， 幾辛苦都要捱過
所以絲打你一定要振作， 幾艱辛既療程都要頂落去！配合醫生， 如果有宗教信仰， 都好好利用佢地， 俾信心自己打呢場杖！
利申我果次檢查到最後原來無事謝天謝地

你有喊既權利 情緒要抒發出黎 屈住好辛苦架 要加油 remember you are not alone

岩岩終於喊左出黎，喊到問自己係咪做錯左啲咩。
喊左出黎，舒服左輕鬆左。
各位巴打絲打我仲有一段時間等報告出😭

就算真係cancer
淋巴癌算係好易醫
唔好聽人講咩走勻全身好難醫
淋巴癌對化療反應好好

最重要就係有唔開心就講出黎
好多人願意聽, 我地都願意聽

我完左化療其實就正常好多，其實用免疫治療真係好好，叫做冇化療嘅副作用，不過真係好貴⋯
我叫做唔好彩，宜家開始出現免疫治療嘅副作用，冇口水，啲手指關節痛，呢幾日更加，我諗係風濕

絲打加油，我初初都係好難接受，直到宜家都係會怨個天我做錯咩，唔煙唔酒，冇害過人，最多係做人唔積極啫，點解係我
早一年仲要冇左個b，直到宜家都係平伏唔晒

Hodgkin 易醫d
加油呀唔好放棄
免疫一個月幾銀

想請教吓我頸都有淋巴結, 好多年黎都無大過, 但最近感覺周圍地方都粗左咁, 無發燒, 咁我應該睇咩科呀?

私家係血液腫瘤科科
公家係內科（血液）及老人科

利申：咩都唔識純粹睇覆診信咁寫😂

唔該絲打

怨都冇用,做化療同住醫院個排,真係唔敢講自己咩病
原來大把人仲慘過你,真係開唔到口慎

3個禮拜一劑，2皮野，要打2年

但有啲人其實好仆街，好似特登講出黎嚇你，之前復發喺qe再check，同房條友又係咁上下野，又話呢個醫完死左，嗰個又醫唔到，勁乞人憎

祝樓主早日康復
U r not alone

如果無記錯樓主今日睇報吿
集氣眾巴絲打支持你
健健康康一定好快無事

有個親戚淋巴癌三期廿年都無事

唔係今日呀，係16號😭。
黎緊又抽血又要照呢樣照個樣😭。

加油啊絲打冇事嘅

梳記錯

照清楚啲都好嘅
加油呀樓主，一定無事嘅

衷心祝福

樓主近況如何

今日番左醫院抽血，又抽！
之後傷口都未埋到口，暫時身體幾好，係容易好攰。
好快就拎報告，好緊張。

祝福你

平安

無事既

連登好有愛
呢度好多人都支持樓主㗎!!

絲打 我淋巴腫左一個月我都好驚係 btw加油💪🏻

加油啊，我自己都有病不過係精神病，有得醫嘅唔洗怕，最緊要係維持心理健康！

淋巴癌二期生還者路過
07年確診Hodgkin 二期 嗰陣主要病徵係係咁出”風爛“
一開始都懷疑過係肺癆
做咗兩期化療之後復發 之後做電療+自體幹細胞移植 再打一年針
而家係普通返工廢青 呢一兩年開始會遠征追下星
而家諗返 當時自己算係細個 傻下傻下冇咩壓力 (同埋未成年 喺兒科個氣氛應該有D唔同)
但屋企人頻頻撲撲照顧我 壓力真係好大
絲打 加油啊 有時間就上嚟同我地傾下

頂住呀 我老豆好似都有野 食左幾十年煙

見佢mri報告講左肺有瘤 ，都大，上網查好大機會肺x

我都狂出風爛😂
過兩日睇報告
緊張過放榜呀🙈

你都要頂著呀🙈
屋企人病係咁，身邊人好大壓力。

嗰陣真係係咁意刮到一下都會腫起 跟住就勁快散 就快出到上塊面
同埋又摸到頸同膊頭之間有個位腫左 後來就係嗰個位同心口附近有腫瘤 電療都係電嗰啲位

請問總共醫療費用咗幾多錢左右?

家母先後中過兩隻,兩隻唔同
而家仲健健康康
加油

我嘅情況主要係住院費 喺公立醫院一共住咗半年左右
做過唔記得兩次定三次正電子掃描 一次要大概一萬
我知嘅洗費主要係呢兩大項 好耐以前問過屋企人 話都用左十零萬

絲打我今次無記錯日期喇
你聽日睇報告 我想同你講聲加油
希望一切順利

感謝你❤️❤️❤️ 會沒事的

後生最大機會係HODGKIN,真係唔好彩non-hodgkin 都係手尾長D
醫生眼中都唔係難醫既病,總好過糖尿,腎病其他長期病

加油！
怕光和出風癩係病徵。
看來，搵出屋企嘅致敏原，同埋食物嘅致敏原，對你依家病情有幫助。

有啲化療藥會令到你皮膚更怕光。 因為骨髓，已經用咗好多佢嘅生命力攞嚟做咗淋巴細胞。本來佢應該識得自己調節， 曬太陽嘅時候就做黑色素細胞， 做唔到就會怕光，曬到皮膚傷曬。

係呀，我好怕光。一曬就會曬傷😭。
反而食野已經戒得好清。

大大抱在這裡！世界充滿愛❤️加油

加油
我18年6月都確診左淋巴癌HODGKIN'S IIIA
做左半年化療,而家已經係普通人咁正常生活
記得唔好比壓力自己,聽多D醫生建議,慢慢去醫
情緒上既野多D分享比身邊既家人/朋友,唔方便既就上黎講兩句
好快就會健健康康,平安無事

樓主今日睇報告，但今日冇上過水

應該係出報告即時入院做檢查做化療

岩岩平複心情同埋接好多既電話，要大家擔心，辛苦喇！
岩岩確診左惡性淋巴癌（何杰金氏淋巴瘤），暫時二期，黎緊要照埋個肚同埋骨髓，先可以真正確診第幾期。

其實要即刻收入院同埋開始做治療，但因為我要做好多檢查同埋好多野醫院都安排緊，暫時我都係番左屋企。

因為情況惡化得好快，下星期點都要入院做化療，不過呢段時間有咩事，即刻入急症都會收入院，但暫時我唔行出個門口，我都可以，係個人攰啲同埋會發燒。

暫時個報告係咁多，都要做埋啲檢查先，入左院開始做化療會辛苦啲同埋都係身邊既人會擔心。

到時再報告大家

絲打加油啊
不過都想問我條頸緊下顎位腫腫地
睇完耳鼻喉俾醫生摸過就話完全摸唔到硬塊或者粒粒
我自己就平時瞓醒會漲大左，刷完牙無事縮返細
或者有幾次都係食完熱氣野即刻腫左
平時好似一邊有個雙下巴咁，摸落去唔痛，係漲左摸落下顎骨位先酸軟
生緊智慧齒唔知關唔關事，未睇牙醫
不過我得21歲人，17歲嗰陣已經發現身體好多毛病
自此變左醫院常客，定期係三個部門覆診
雖然唔係咩大病，不過嚇死家母覺得咁細個就咁多問題
依家睇醫生又話無事，但我又覺得腫起左應該有事
腫左年幾，一開始覺得係瞓得多所以好似有雙下巴
依家成日凝住個到腫左搞到成日摸佢
我好怕個種對未知事情嘅不安感的啊

加油! 為你祈禱

無事無事！
定期追蹤都係好事☺️

絲打加油 好快會無事
無咩幫到手 要樹窿傾訴要支持要鼓勵就搵我哋啦

hodgkin's比較易醫
我都係啱啱化療完半年,而家叫康復左
有咩想了解多D既可以隨便問
呢度巴絲都會支持你

各位都要加油! 一定可以捱過, 心態好重要

絲打加油呀

第二期早醫應該過到關

仲希望係良性，好sad

絲打俾心機

絲打加油！

絲打加油！
祝你早日康復

絲打你既抗病路岩岩開始，撐住有咩都可以係度講係度呻一齊分擔

冇事
大家撐你

有咩病徵？

加油呀絲打 ！

想知喱種風癩係痕唔痕

樓主加油
有咩就上黎等巴絲同你分憂

會痕

感謝❤️
發現自己有段時間都無上水😝😝

巴打邊間醫生睇緊

聯合 咁岩有好既公家醫生 小確幸❤️❤️

絲打有冇諗住結婚，搵我
我怕冇人同我結

呢幾個星期真係好似發左場夢咁！
首先因爲個瘤壓著左個肺透唔到氣，我被緊急送入醫院。
之後做左抽骨髓，媽呀，痛到癲左。我做左45分鐘，就又喊又叫左45分鐘，刺骨的痛。

之後，因為惡化得太快，我就真係要緊急做化療。好彩啲藥都好好，同埋個心態好緊要，我好樂觀同埋真係唔當自己病，化療第一次，第5日已經食到野😋😋。

到第二次化療係辛苦啲，攬著屋企人喊得好湊涼，不過好快調整好心態，又無事無幹崩崩跳😝😝

呢期都好好，無咩特別，好快好番再同大家交待❤️

Thanks🥰😘

總會有一個適合你既人出現！加油！

加油

諗下舒服啲想做啲咩？

岩岩訓醒

其實我第一次打完藥住左幾日醫院，可能我太開心又崩崩跳，我就番左屋企休養。

我第二次打完即刻番屋企休養，好想話俾大家知，心態好緊要，攰既訓，食得訓得屙得，係我做人既大宗旨！

想出去玩，想睇多啲世界
最想陪著屋企人，陪著朋友😝
做自己開心既野，最緊要笑！

樓主加油

你有冇做運動

做幾多期化療? 4,6,8?
記得得閒磅重,體重有變記得提醫生,醫生加減化療藥
食得到盡量食,高蛋白高鐵,雞蛋豆腐維他奶
祝你白血球正常,唔世打增白針

做完化療二三個星期白血球升返正常可以出去玩
醫生有冇簽一年傷殘津貼? 身體好返周圍去玩都半價

加油絲打！保持心境開朗
早日康復！

絲打加油啊

有無食煙？

加油加油

樓主見到你咁樂觀面對
我想讚你好叻女呀

沒有呀！
二十多年既二手煙算唔算😝

多謝！
每日都好開心，呢到個個都有鼓勵我😚
開心啲痛苦都減半😚😚

禁左負皮 SORRR
你要加油

無事無事😝😝😝

加油
多d上黎分享抗癌歷程

其實要，雖然個過程真係好辛苦！
但我都想分享俾大家知🥰🥰

洗唔洗做手術

唔洗！ 淋巴全身都有，打全身化療！

一直覺得化療廢廢地
做完化療有冇覺得咩唔妥

其實好彩有化療，淋巴癌對化療既效果好好。
所以我慶幸化療將我條頸既腫結消除。
同埋我一直以來既低燒過敏都無曬。

化療始終都係霸道既藥，點都有佢既負作用，睇你點睇。

加油啊 我兩年前頸兩邊既淋巴腫左好多粒 之後抽組織同照超聲波話無事 而家發現鼠溪位都有細細粒腫起 又要去做檢查了

加油！唔好放棄！
場仗一定會打完 仲會贏！
有咩唔開心要講出嚟 唔好收埋係心

加油*\(^_^)/*

樓主，岩岩先見你你個post，同你一樣都係何杰金，2x期，總共要做6個abvd療程，共12次的化療，依家暫時做咗5次，仲有7次未做，感覺每一次最辛苦都係打化療戈日，由其4隻化療藥中最後一隻藥打成4，5個鍾，輸液隻隻手重要勁痛，真係勁辛苦，依家最希望就係可以快d做完

唔知我係咪同你唔同呢！？
我岩岩完左2次化療，每次都係打個半鐘就打完，仲可以崩崩跳咁出院，黎緊做第3次，我地都要加油！

好快就做完嫁喇😚😚 到時我地可以再出去玩。

冇做PICC喉?
滴藥個VALVE開快D,通常最多都係兩2-3個鐘就走人

哈囉絲打
我都係絲打，同你差唔多同期確診淋巴癌，又即將會係聯合就診，我係非何傑金氏，一路有追開你Post，網上呢方面既資訊唔多，你既Post俾左好大勇氣我去面對呢個病。
我係私家做晒所有所有檢查，刀都開埋，全部Saving都用晒😭，依家終於有得見聯合血科啦！
唔知我同地會唔會一齊做化療呢？
希望我地可以一齊戰勝病魔啊！

Hihi 絲打 可能我地都有機會見下面😚😚
我今日仲落左街做運動
唔洗怕 我地一齊面對❤️

我地一齊面對丫！
哇 化療都可以做運動！
可能我諗得化療太恐怖，依家睇黎其實化療中都可以正正常常生活😆絲打又俾左好大勇氣我，多謝啊

化療最緊要係個心態！
我可以正常食，正常去玩！
我地可以交換TG傾下計😍😍
我可以分享多啲我依家既生活你知❤️

我有個朋友都係後生有cancer
有興趣傾下計可以ig搵unclewantsyou
大家一齊傾計

Hi 絲打
我2017年確診過何杰金氏淋巴癌第四期，骨嘅表面有少少，好彩未入骨髓

化療左6個月abvd之後就clear response，抖多兩個月就戴帽戴假髮返工，賺錢回血！

我諗好返嘅訣竅就係要做個開心嘅病人
日日打online game，叫fd子上黎屋企玩，報晒癌協啲免費course，屌走啲廢老坐撚晒啲關愛座

咁當然都要健康啲早睡早起做運動啦

心態上唔好輸俾佢
一黎個人心情好抵抗力都好啲，絕對有幫助
二黎就算死，至少最後嘅日子都過得唔差丫

有需要可以留IG

正呀 我鐘意你講既野
好開心呀😝😝😝
我依家當抖下休息一下
好耐無對自己咁好❤️
聽日做下運動 食番餐好既❤️
我心情都好好嫁🎊🎊 好過番工個時😬
我都要同你一樣 快啲好番😚
好似你咁可愛☺️

一樣係淋巴
非何傑金氏
基本上成個左肺都係，壓埋個心小小
今年6月完晒化療同電療
好返晒～～～

完全明白當中嘅辛酸
一定唔可以放棄
辛苦嘅時候絕對可以喊，但喊完要叫自己繼續撐住！！！

送上祝福！
如果想傾計可以留IG/TG

絲打加油呀！

加油絲打

加油香港人一齊上

加油
會好返既！

樓主以家點呀？

想問下你個陣撳落去啲淋巴結到係痛唔痛？

開頭會痛 之後就唔痛🙈
最近都幾好呀 我都會頂著 撐下去💪🏻💪🏻💪🏻

十年前路過

希望你好返，依家新靶把好左好多

最好梗係良性

暫時唔洗打鏢靶🙈

巴打加油 聽你講都希望你係良性 良性存活率好高 有需要記得搵慈善機構放心

確診左惡性了🙈

我係惡性呀🙈☺️
開始醫緊喇😝

加油 小問題貶眼就捱過

巴打加油...

如果唔介意
咩治療方案
有無做過相關既RESEACH

cdrom好小留言，祝你快D好返，一路蹦蹦跳直到7，80歲

見絲打咁風趣幽默
無野過唔到既
加油💪

淋巴瘤無良性的

多謝

岩呀 更加要風趣幽默

何杰金

連登仔冇鬼用差婆都 J

我頸有一粒唔痛 腋下有但會痛
唔知點解會變左粒結係到

你個陣係生左好多？

加油絲打💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻

加油呀

你都要去俾醫生睇下！
我個時頸都係有一粒仔 好快變左一堆
腋下都有好多淋巴位
睇個醫生 安心啲☺️

你懷疑自己有事?

我個幾粒都已經好耐
同埋係摸到郁得既
聽講話如果真係cancer 粒野係會唔郁得？

唔一定係,有問題睇醫生啦
成日發高/低燒,體重減少,體力急降
通常都會有埋是但一樣

絲打加油，個人正面d都對病情有幫助

絲打加油 好番請你食餐好西

失眠到宜家
無聊所以禁咗入我從來冇入過嘅健康台
再無意中睇到呢個post
絲打 我地個個陪住妳打呢場仗架！！
見到你做咗頭幾次化療都仲幾好狀態
都凳你開心
心態最緊要 所以覺得妳可以繼續鼓勵自己真係好叻
俾個擁抱妳

謝謝你既擁抱😬😬😬😬😬
唔覺唔覺星期一打第4次化療嚕🥳
每一次化療前都有少少緊張
打完番屋企喊一喊就覺覺豬
😚😚 其餘日子就正常跑跳碰❤️
琴日仲走左去玩gym機 開心😝

加油…

辛苦大家 辛苦你了
每日笑多啲 甘就好快好返
內在影響外在 反之 外在都會影響內在
唔想笑都擺一個笑臉 個人都會快開心啲

叻女wo樓豬
果然夠堅強。過多排後可以繼續扎扎跳喇
一齊分享正能量

加油啊💪！

做多啲運動，唔好理呢排新聞住啦。保持心情愉快點都係好啲，希望你報告出黎咩事都冇啦。

加油呀！！！！！唔好放棄

絲打會冇事嘅！攬攬你

係 唔覺唔覺又一次
好快好快我又可以做自己想做既野😍

多謝曬咁多位
我地同香港一樣 一齊努力
個曙光係前面咋❤️

3個星期前 連續燒左4日40度
而家條頸個淋巴位仲係腫 㩒佢又唔痛 但識郁動
睇到呢個post搞到我驚驚地

加油，唔好放棄~

我都化療中

有冇興趣交個朋友？

加油呀。加油。希望你可以捱過去。一切都會變好

人人症狀唔同 最好去睇個醫生
有咩最好早啲醫🥺
我淋巴位都係腫 禁佢唔痛同埋識郁
睇醫生安心啲

好呀 我同一個絲打都傾計 佢岩岩都開始打緊化療
Tg me la

幾歲？
點醫

加油

確診時24 依家25
打化療

加油絲打 我好明白果種無奈 我都曾經有家人有事 但千奇唔可以放棄 保持樂觀非常非常重要

絲打加油！！！
有我地陪住你呀

你一定要好返

香港要你出返嚟幫手！

自己以前試過好絕望

面對過黑暗 先知道有希望係好緊要。

你一定搵到你自己嘅希望！

加油吖c打 你有我地嘅支持

原來我同樓豬同年紀
我都經歷過你依家做的治療。
好返好返㗎喇～ 不過呢排唔好睇咁多新聞住

休息多d

加油，意志好重要，我地仲要齊上齊落，一個都不能小，積極面對治癒，一定要長命過共産黨，加油💪

Rip
之前又有個絲打血癌死咗

絲打 你好嗎
耐唔耐嚟同你打個招呼
加油！

我就係化療中既絲打

我一間都過聯合打化療
又黎15日一次輪迴🥺🥺
一齊加油呀🥰🥰🥰

加油，自己個信念好重要，支持你

等你黎探我丫

希望我可以偷偷上黎一下

樓豬最近幾好嗎

嗯 琴日打左第5次化療
休養中
原來打化療化打會愈無左意志 會愈黎愈抑鬱
琴日同姑娘傾完舒服好多
有機會都可能要轉介去精神科
但我都會係最舒服既狀態下休息一下
雖然好攰 好唔舒服 但希望可以繼續係呢條路跑
不過太多醫生護士身邊既人氹我開心🥳
醫生護士當我細路女咁氹😝
我希望我可以快啲打完

真係好唔舒服 唔知自己點捱過呢幾針
不過開始接受到自己既唔積極
姑娘話係正常既🥺

咁就由佢喇😂😂 過兩日好番再玩過🤗

好人有好報 祝福你早日康復

辛苦你了

辛苦係正常架 但意志唔好消沉就得

你hodgkin定non hodgkin

Hodgkin

姐係打ABVD啦

絲打加油呀！每日幫你裝支香祈禱！

Yes ar

絲打你咁後生一定冇事嘅

化療完，好返仲有大把日子過，大把人要識

祝你早日康復，等你出院同連登仔一齊食飯慶祝

D好撚痛

加油 我係急性淋巴 小腸

我記得我個時都係咁上下大細左右
快啲睇穩陣

加酒

祝早日康復

大家安好嗎？

加油絲打 因為同你同齡特別感觸
希望呢小小既關心可以俾到啲支持你

突然間又多左咁多人同我加油！
多謝你地
我會好好咁生存
有好消息會話俾大家知
❤️

唔容易呀！辛苦你啦！
絲打好叻女

加油，我都試過個頭有，之後做手術切除

Rip

我諗我應該未死既😂

估唔到會上上下網揾到同路人 借左人AC回Post
我岩岩24，4-5個月前確診DLBCL II，一開始個瘤有Over 10CM，好彩化療對我黎講基本上無副作用，中期照過一次得番2CM，今個月初做完化療了
黎緊星期五會照多次PET Scan，雖然可能要做幾次術後電療，但好快可以希望順利畢業

大家加油

嗚 我今日都做完尾二一次化療
下個月頭就係最後一次
之後都係做電療 電療完就完了🥺🥺
一齊加油

加油💪

樓主你得架！加油！

巴打加油💪🏽💪🏽
大家同路人

加油啊 絲打 一齊行

我好多年前頸已經腫左幾粒淋巴結
無理過

加油呀 比心機

樓主重記唔記得我啊，我係之前樓上講過同樣患有霍奇金淋巴癌的巴打，真係好羨慕樓主可以咁快甩難，望番自己重有3次化療未做，做完都已經11月月尾，之後重要等12月照pet scan同做電療，戈種重有排要受的感覺真係好令人無力，有時都不禁埋怨點解醫生要安排12次化療俾我咁多，唸番呢半年每次化療都帶俾我無盡的痛苦，真係好希望可以快d完咗佢唔使再受。。。唔好意思好似拎咗你個post黎放負，但有時屈埋屈埋總想搵個平台發泄，希望樓主唔好介意，祝樓主早日康復

Gphone周庭國際戰線打得咁好
依家想發大黎搞 籌旗三球都搞咁耐
呢三百萬就算買到一個國家幫我地出聲都抵到爛啦
係咪想贏嫁
眾籌link :

加油呀絲打 每個人都唔知自己有幾多時間架啦 有咩願望想做就去做

加油啊絲打！陪你戰勝病魔

我明 我真係明
我每次去覆診 醫生係不容拒絕咁安排下一次化療既日子
但我相信我地都捱左咁多次
唔捱埋落去有啲浪費

每次化療我都係帶著100分既恐懼
我都好驚😭

個種又暈又嘔又難受
無人明 醫生唔明 姑娘唔明 屋企人唔明

但你仲有我地一班病友
成班病友都一齊努力緊

你都就快望到條終點嫁喇 乖！

一切加油💪🏻

雖然做唔到乜，但想同你加油

加油

祝安康

早日康復
祝福你！

加油! 祝早日康復

拉

加油

肺癌四期揮手加油

我明打完abvd手都震撚埋

撐住呀要

加油！盡量諗樂觀d
雖然有d廢話

但記得撐住！

大家化療係咪一次比一次辛苦
副作用越來越大？

Take care

支持你

人人唔同既
我覺得其實身體一適應左
係心情一次比一次恐懼
次次都唔同

你都要加油呀！

我條頸都生左2粒 摸落識移位但唔痛 已經2個半月
成日都痕住想咳 搞到我淆淆地

絲打，雖然冇親身體會過，但個種恐懼可以想像到
正如你所講，呢度好多人陪你一齊行呢條路架
除佐係呢度記錄自己既歷程，唔介意既話都可以tg呻下，有多D人陪到自己既感覺會安心D

我都生過淋巴癌，巴打加油

去睇下醫生喇
條頸都係有兩粒仔先既！

我除左做完第一次覺得腫瘤位好痛+有D發燒外，好似越做越無咩野，醫生仲幫我加重藥同加速都無事，唔知係唔係我果個Regime既關係

支持 大家都就黎畢業啦！

好耐冇入嚟
記得當年做咗一個月電療 之後仲要再落多次化療
結果電療位置嘅皮膚好傷 要日日都清理
但係做電療之前要去做個模 係喺做電療嘅時候用嚟固定位置 細個唔識嘢 覺得幾好玩
呢度咁多位都要加油啊

絲打要加油
屋企有人有長期病影響到家庭所有人
身心俱疲

聽講而家電療技術先進左，應該唔會點痛
下個星期應該開始做，希望一切順利

咁其實我都差唔多10年前做電療了可能唔止
做之前應該會有醫生講解下注意事項嘅
都隔咗咁多年技術一定有進步 副作用都會少啲
加油呀會順利嘅

加油呀，約定你係煲底相見。

hi

加油呀,心態好重要

加油絲打！

早日康復！加油！

[url]我都係做完電療再做自體嘅移植
但係唔記得叫骨髓定幹細胞之後仲打咗一年針 每星期都要返去打粒豆 因為導管拆咗了 自己血管又幼
如果真係要做自體骨髓移植就要快啲儲多啲營養 因為都幾辛苦 要加油啊[/url]

頂 上面冇加密到雖然冇咩所謂

嗚 我希望我既術後電療要努力啲
清曬佢就最好喇
不過最緊要唔好諗咁多
日日都諗點出去玩就最開心 wakakakaka

我覺得打化療打咩都好
最緊要有得出街街玩😂😂
係咪得太爛玩呢😝

BTW 我估唔到我既post都無形中幫左好多人
好開心呀😍😍😍
總知唔洗怕 有得醫就醫埋佢
一電完做完化療
就去玩去hea

死未

絲打記得將account 交俾身邊嘅人
死咗可以講俾我聽
我會打句rip

應該就未死既😂😂
好多野話唔埋既
人總有一死

諗起之前有個巴打都係癌症開POST 但佢已經消失左了...
絲打加油

絲打你要加油呀 以後既人生仲有好長 唔好放棄

我太約都知邊個
我會加油💪🏻

好！
同香港人一齊走下去❤️

絲打加油
家人都中咗同一病，康復中
希望大家都大步擸過

我老母都差唔多
但係佢係條頸
排緊期去analysis個瘤係 良定惡

之後佢本身有情緒病
我本身又係個種唔中意同屋企人講多句嘅典型衰仔
我都唔知可以做啲乜

請問下呢d應該睇咩科？

學下點表達自己
多啲關心下佢
慢慢改變大家既溝通方法

絲打叻豬！加油呀！

最近都收到啲朋友仔TG我，都話睇到我既post!
好希望再可以集中分享一下經歷，開定左個facebook page專門紀錄患病既一點一滴！

希望我既失憶症唔好咁嚴重，同埋拖延症改一改，應該都可以分享一下，堅持一日一更。

有興趣既都可以睇下！wakakaka

請問點解要電療既？因為化療清唔哂？

絲打撐住 你同香港一樣都一定會無事好返的！

係呀 條頸仲有啲淋巴結節
通常到IIB期都會加埋個術後電療

會 一齊同香港好番💪🏻

食多d堅果類嘅食物 唔好太在意個瘤嘅存在 淋巴瘤只係佔全身癌細胞嘅15-20% 其他心情點面對果d比唔到意見 可唔可以堅持到係療程間維持運動同飲食好睇自己

絲打撐住啊！ 比個隔空擁抱妳！！

同意 我都唔太理佢
依家放緊病假就日日都抖下玩下hea下

加油呀 堅持先有希望

做左一年免疫治療，隨左開頭縮細左之外，都冇咩進展，甚至有啲位大左少少，有時都覺得頹頹地

唔準頹！
要一齊開心加油💪🏻
想玩想食想做啲咩諗個啲
聽聞開心快樂對某啲細胞都好有益仲可以打低癌細胞
一齊開心一齊玩！

加油💪🏼

宜家開始做番瑜珈，但一做就俾阿sir啪到條大陣，痛左成個幾月

做呢啲真係要量力而為
寧願做啲簡單啲既野

呢個真，佢唔係好理每個人程度

咁唔好再跟佢 轉個果

不過佢玩排毒嗰類似有啲料到

我地身體弱啲
做咩都好 都要抖下
玩一日抖番兩日先

咁我相對之前做化療就好好多嘅，同正常冇分別

絲打做完化療啦？
我下星期就做電療了，因為同你一樣未清哂，所以要電10次高劑量少少，跟住就去旅行散散心
希望一切順利完成唔需要再做其他療程 一睇Stem Cell Transplant果D就好怕

下星期一就應該係最後一次化療！
嗚 終於進入大直路！
嗨森❤️

唔理喇 保持心境開朗 行得玩得食得！
我都plan好左要去旅行！

其實野唔準諗 要一齊加油💪🏻

希望大家RT完就真係完啦
加油！最後一次啲時間係過最快

因為心情會好愉快

版面好靚 支持

多謝😝
但我今日有拖延症😂
點都會打番篇求醫既曲折離奇

不過都係純粹整合一下
有病友岩睇既就睇下

終於做完最後一次化療
好攰好攰
今次化療係左手入 偏偏左手啲血管特別幼
打完左手成條血管都變‘那’到紅曬
好彩無內出血

加油支持你

恭喜絲打終於做完，琴日做完尾二一次，今日成個人都唔辛苦，重忍唔住發咗屋企人脾氣，依家重剩番20號最後一次，真係好希望可以快d清哂以後唔使再受苦

恭喜絲打終於做完，琴日做完尾二一次，今日成個人都勁辛苦，重忍唔住發咗屋企人脾氣，依家重剩番20號最後一次，真係好希望可以快d清哂以後唔使再受苦

呢樣我明 個種辛酸只有試過既人先知
你都進入左大直路 好叻！
我地一齊跑落去
打最後一次既時候
心情都會愉悅
完喇完喇！

加油呀 一切都會變好 最緊要心上境保持開心

這個醫療系統要多謝邊個?

當你確診左癌症既時候 自然你既排序會高好多
但當我未確診既時候 我之前既檢查都係私家醫院做
因為做一個CT scan 可能等一個月都未輪到你

香港既醫療系統好好
但當醫療系統爆左煲既時候
應該接受治療既市民又唯有去私家醫院

香港醫療比上不足 比下有餘
當你親身感受過就明

加油😀

無意中發現你呢個post.見到你好有正能量
祝你快d好番...加油!!
自從早幾個月家人有cancer.剛治療完..情況不錯
之後自己就好擔心..身體好似有好多唔妥
睇左好多不同醫生..
呢2個月發現皮膚上好似有腫塊..又好擔心
黎緊又要去檢查同驗下血...
有陣都唔知自己係過份擔心自己身體定點...
但呢段時間令我明白到人生短暫...
本身plan左既野都暫時要擱置..
要珍惜家人..朋友..趁有時間做d令自己開心既野..
雖然老土..但真既...

[img][img][img]無意中見到樓下個post..覺得好有正能量
入黎同你打下氣..加油
祝你早日康復!!!
自從早幾個月家人患上cancer..
一聽到後都好擔心
剛做完治療...等待覆診中...
但自己呢排就經常好擔心..覺得周身都唔舒服
已經睇過好多不同醫生..
呢2個月發現皮膚上有腫塊又好擔心
黎緊又要抽血同檢查一下
同埋早排胃部有d問題..已經做左好多檢查
一直久病不癒就覺得好煩...
有陣都唔知係咪自己過份緊張身體...定點?
呢段時間自己諗左好多野..發覺人生短暫..
呢段時間陪多左屋企人..朋友
得閒就食下飯傾下計..做多d令自己開心既野
有陣好老土咁講...開心唔開心都係要生活!!
共勉之~~~[/img][/img][/img]

係今次病既時候 我覺得屋企人真係最辛苦
睇著身邊既人病 你又唔可以替佢受

你都要小心身體 係時候係身邊既人既支柱黎嫁
你都要加油！

我都明白..呢2~3個月個人比較負面
我要養好自己身體💪
聽人講時常保持樂觀心態會對身體好
我都要努力改變心態!!要向你學習

是呀 有需要可以TG我
我地可以傾下計

好呀
你tg係咩???

幫到唔你啲咩

但希望你捱過呢關

另外無追post 你睇政府定私家

開頭私家
私家唔收我 踢我入公家
原因可以睇我既Facebook post

加油呀你, 祝早日康復

add oil

多謝☺️☺️☺️

希望你早日康復！

多謝！

死未？

好想睇⋯
我爸剛走咗，佢係好堅強的人，從無同我講過佢點⋯
好想知道佢當時係點。
支持你打落去。

祝早日康復

加油。放鬆心情有時對病情都有幫助的

絲打 你最近點呀

爸爸都係唔想你擔心姐
我完成曬我8次化療
化療既療程都完結左嫁喇
所以我都接近康復
我會努力去更新我個facebook!

會呀
每日都放飛自我
玩得好開心

我好好呀
要做既化療都做曬喇
開心仔😝😝😝😝😝

仲等緊報告先再決定要唔要電療
有心

絲打幾時會有報告丫

1月中出報告呀☺️

咁呢排唔好諗咁多.
四圍玩下食下好野

早日康復

又係你

Chemo?
食緊咩野藥

之前血癌絲打你成撚日推post

放鬆心情 保持良好心景 已經係嬴左一半
祝你一切安好

過咗咁耐你仲認得我
講開又差唔多兩年...

死咗？

樓主最近好嘛

祝絲打早日康復
有時間回應吓我地呀

最近很好呀！
叫做抖緊 休息緊🙈🙈🙈
等緊報告做術後電療😭

P.S. 啲人可唔可以唔好咁無禮貌，成日問人死左未
等都知我易死🙄 慰問都可以俾少少禮貌

上連登預咗

咁著性感啲係咪預左被人強姦
咁唔係咁嫁嘛
俾少少尊重喇
都已經唔應你嫁喇
仲撩架嗌

做人積下口德喇

block7 佢冇眼屎乾淨盲

已block
無禮貌到極點

加油，早日康復。

祝你快d 好番 每日開開心心

絲打加油

Ok😘

小兒剛確診淋巴癌,想問下已經治癒的絲巴打,那一間政府醫院治療這個症比較好?

我自己就係聯合做治療既
我覺得聯合唔錯 護士又跟得好又有愛心

港島區 瑪麗聽聞都唔錯
我自己覺得唔好太遠屋企
始終出入近番屋企會好好多

希望仔仔快啲好番
有咩都可以問下我
幫到既盡量幫
加油！

係咪一直都要住醫院架？
唔好意思無追post

Btw 加油！祝早日康復

人人唔同
我自己就係
第一次就要入醫院打 住左3日
之後就番日間打完就回家

咁啱嘅喂 我上個禮拜先出完報告

小兒已經約了QE臨床腫瘤科,是否應該排血科呢?

專心養病 我哋會繼續行落去

正常就係血科主打 腫瘤科都會關事
可能要睇下醫生點安排
我出左結果 內科醫生就推左我去血科

大家星期日有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

我反而擔心嘅係出唔到去同埋返唔到學

我會建議休學休息一下
因為壓力同攰會令到個病易番發
可以問一問醫生建議

同埋打化療身體真係差啲
出去要帶口罩多洗手 注意衛生

有咩就TG問下我喇
努力

我都唔知 成粒切完出嚟出埋報告 條路有排行

可能未必係淋巴癌既

確診左啦 而家等排期做化療應該

努力 好多都辛苦捱過
呢條路不易 我地會陪著你

淋巴瘤 未必太差嘅 絲打加油

利申 血科病房做護狗

連登真係好有愛

加油 努力

我9成康復喇
差個術後電療

護士既朋友 感謝你地既付出
做得護士要好有愛心

放心喇
有咩TG我 經驗教路
你會無咁辛苦

知道

化療一開始左
條路就自己一個跑
好多人 什至護士醫生都唔明
只有打個化療既先會明
所以有我地
努力

嗚

好大機會係良性既，不過都要搞架啦。

加油呀，唔好放棄呀。

Me?
確診左惡性喇

一定要係良性
集氣!

你都要加油！

惡性
再醫埋 康復到9成喇
感謝

呢度D人都幾痴線 人地都醫完 仲希望係良性 好搞笑

大家有心❤️❤️

絲打妳好勇敢好欣賞妳，加油捱埋最後關頭，以後開開心心身體健康❤️

我淋巴結問題前前後後都煩咗成年
耳鼻喉專科醫生都睇咗幾個
每次食藥就退，食完藥又返黎
但次次唔同位置，都係圍住頸
之前後頸仲有粒成2-3cm大，勁痛
而加側頸有兩粒

次次睇醫生都比消炎藥
今次本來諗住唔理佢
但睇完你個post又好驚
如果想進一步檢查，應該直接去邊間醫院？
定係要轉介？

多謝你先❤️

其實唔洗太驚既
如果佢係惡性 你唔會有力去做其他野
你會被個病支配著

如果有買保險既 最好去私家醫院掛個號
之後如果有咩問題要醫 先refer番相關既醫院就最好

如果只係想做下檢查
做個全身正電子掃描
好多地方都有得做既
之後做個全面抽血檢查都okay

定期做個全檢會好啲

願香港人都可以健健康康

thank you覆得咁快既
好啦我會當做個定期身體檢查
費事自己成日疑神疑鬼

等妳update facebook，已follow

全因_這連登_今天我共妳能_
互相鼓勵

絲打好樂觀，希望絲打一生健康，好番之後無病無痛

我呢種3分鐘熱度既拖延症
我會再update我既Facebook
多謝先

疑神疑鬼都唔係壞事
一間好似我咁 拖左半年就出事

總知有懷疑就去睇醫生喇

無錯
連登有愛

謝謝你😊

加油祝早日好返

我有係Facebook 開過post
你可以望下

加油阿
祝你早日康復

絲打叻女
聖誕快樂啊～～
就黎可以出黎玩ga la

各位過來人,小兒星期一已經開始化療第一針,過了幾天,舌頭開始痛,有什麼方法舒緩呢?

還想問,化療期間可以吃什麼呢?要介口嗎?

全連登 巴絲 支持你
多d 上黎 同我哋傾下偈
加油
祝你早日康復

唔使理d 低質 連登仔
你都要早日康復呀

每一次食野都一定要刷牙漱口

其實食到咩都食
我自己中醫叫我戒雞肉

已block

多d 上黎傾下計 update 下我地

絲打加油

快啲好返

多謝指點,大家一起加油,早日康復!

畀我呀，橫掂我生存都無意思

+淋巴癌+discuss

照完pet scan
有公院醫生紙大約10000左右
去出面照
去找醫院社工
申請傷殘津貼
照完pet
你就知幾期
應該係中後期
醫法差吾多
先化後切或電
現在乜都要食
要食肥D
ㄧ定要食多D
之後會好廋好廋
去買milk飲
去找醫院 癌症協會幫手罹milk
我明天留tg 比你
一定要加我
我再教你
你邊間醫院?
要做足準備
放心，唔馳怕
我同你一齊打E次仗

sorry,太急，冇看晒所有post
都係乜都要食
唔駛介口
祝早日康復

免疫治療應該唔係另類療法，好多醫生專訪都有講，不過未必合用，要聽從醫生建議

看到這個post，見到很多患病的姐姐哥哥，在此祝大家身體健康，一定可以打敗病魔，撐你們

主祝福絲打

祝你早日康復

好開心, 知道絲打你無事..
以後生活要建康 d, 多 d 做運動.
有時間行下山..

感謝大家關心
新一年最緊要身體健康

絲打最近點呀

Okay ar
還好

而家有無treatment 做緊？ 電療？

加油，stay healthy!!

祝樓主早日康復, 健康快樂

加油，保持心境開朗就得，其他就交俾醫生。

過來人上

早日康復呀絲打

好人一世平安

做緊電療
做頭頸位
聲沙又喉嚨痛
嗚 仲要做18次

頂住呀
而家科技先進左應該會少d 後遺症？

朋友懷疑肺結核 但驗唔到
食左幾個月藥
而家發現頸同腋下有粒狀野呢

真心可以check下

最緊要人有事

希望樓主早日康復

加油呀連登仔同你打氣

樓主應該差不多做完電療？加油呀

加油，一定會好返，好返之後我哋係煲底見

今日最後一日打完電療喇

會 一定煲底相見嫁！

淨係有粒狀野？無其他病徵？

樓主好叻女

係咪終於做哂所有治療？
耳仔， 咽喉有無野

加油，有機會康復係好好彩
我親人有初期徵狀去睇醫生(急症)，個醫生話無大問題
最後開始嚴重，確診既時候已經擴散

加油啊絲打

喉嚨劇痛
口水無曬
口乾
口腔潰瘍
吞嚥困難
全中🥺

真係要睇多幾個醫生
做下檢查

大家同絲打集氣 快d康復

集氣

like this?

咁誇張
咁你不如睇多幾個私家醫生
睇下要唔要做手術

我十年前都生咗左右各一粒係頸 面一粒
不過有退燒 嗰時都摸落會痛同會移位
之後好多年都係一食熱氣嘢就好易喉嚨痛 扁桃腺炎
嗰幾粒嘢到而家一直冇消失
醫生話想冇咗只能切咗佢
而家塊面仔細睇有一邊會漲啲

咁即係良性冇影響啦

係呀 醫生話係良性
不過一食得多熱氣嘢 頸嗰兩粒就會隱隱作痛
要成日飲好多水 煲涼茶

其實大家咁話啦我都要戒口你都係呀

thanks!
依幾年我做多啲運動冇咁易喉嚨痛同扁桃腺發炎
近兩三年好咗好多
你都可以試下work唔work

好 一於咁話

應該得口乾會之後都有🙈其他過一陣就無事
但耳仔聽力無受損？

耳仔聽力無影響
主要係口腔

慘

聽力受損係化療副作用？

電療

加油呀!!!!!!!!!!!!!

巴打留多次好冇

留多次得唔得

絲打 要加油呀好快可以好番唔洗生痱滋喇

巴打留個tg好冇

做咩呀

係喎 我順便update下我依家咩事
我之前係確診咗
但係好好彩係低等性
即係佢個生長速度比較慢
所以我而家要定期返去抽血複診
依家除咗多條疤同仲有兩三粒瘤係條頸度之外
其他都好健康

到我瀨嘢了23號先有報告

切左等緊報告

唔撚驚啦屌
你留Tg啦 我搵你

順帶一提 如果聞到tg嘅話 粒野係會再腫大

大家都要身體健康

唔好放棄樓主

Tg zirconiame

你地由第一次睇病到醫好 洗左幾多錢到？

前期私家照
之後全程公家醫

好好彩 公家黎講叫醫得好快
我太約用左1萬蚊左右

化療個陣有冇甩頭髮

會呀
我甩左好多
但無光頭

人人唔同

條頸淋巴腫左成個月 頭先去左睇家庭醫生
佢照完超聲波話有濃 話好大機會係肺癆
但要再抽組織check先確定
佢仲話係肺癆菌咪算好 起馬有藥醫 最驚係其他炸
佢寫左紙轉介去公立 但話應該會排好耐
想問下去邊間私家驗好

同我好似
快啲去驗

希望你中啲輕手野

平既法國醫院 但麻麻地
銅鑼灣St.paul都okay既

其他就唔熟

巴打仲有無其他病徵？

希望唔會有大礙

冇發燒，耳探長期都係keep 住36.4-37
半夜又冇出汗，體重對比一年前都係輕左3kg 左右
食慾都冇問題 又冇成日攰感覺 精神好好
其實同正常冇分別，
只係長期間唔中有d乾咳
下星期1 去公立抽組織驗，我都估唔到排專科1星期就有期咁快手

你粒野有冇話幾大

愈睇就愈驚 抽完針等緊報告 下星期先有報告
但專科醫生話我既情況似cancer 多d ,仲話咩都有機會既 一日未有結果
聽完成個人出黎即時呆哂28歲人又唔煙酒嫖 平時冇咩病痛 一黎就整單大野

唔洗怕
有幾個巴打tg我話似cancer
最後出黎個個都無野
中肺結核或者其他免疫系統病或者良性瘤
無咁易cancer既

同埋歲數真係唔係標準
話病就病

有無巴絲要心靈上支持？
我可以陪你哋傾計

明白你心情 我仲要後生你好多年 但真係咩都有可能
幾個星期前睇私家佢都話我好大機會cancer
最後驗出嚟係其他病 雖然要食好奈藥 但點都好過cancer啦 希望你同我一樣啦 甚至係乜事都冇啦
巴打祝你身體健康！虛驚一場！

睇佢地好似係37.5-38
我同醫生講過試過37佢都話唔係燒

係啊 我個粒切出嚟有成20g重
不過就係大髀內側位置 個時腫左兩個先去睇醫生
係 個人認為一開波睇私家好啲

確診左係鼻咽癌 睇緊第幾期

巴打加油

睇下醫生點建議你醫
可能係化療加電療咁做

加油 有咩就問我地

腸 中過淋巴癌既 路過

以前都係做化療 都係放鬆D心情
有精神就打下機 睇下書

加油呀
鼻咽癌痊癒率都好高

其實我就平常心 見步行步
最難受係見到我呀媽一知道個消息喊到 我都唔知算好

我媽咪聽到都爆喊
唯有積極啲面對

家人睇著病都唔好受
開心啲面對
令佢地放心

加油 條路會好長
但總會有完結既一日

Ching條頸腫成點？ 好驚自己都係

巴打你係逐漸咁越黎越大? 定係有一日突然發現大左跟住就keep住咁大?

肺癆 , only hospital authority / department of health can manage

我條頸左邊一粒 右邊兩粒 都好幾年 可能都有成10年 上網睇話有淋巴結係正常 會腫先係唔正常 想問有冇巴絲打知係點...?

去睇下醫生會好啲

初初好細粒 之後愈黎愈大

快d 睇醫生
好多時淋巴腫左 如果係cancer 黎講已經去到中期

勸各位身體有地方腫左一舊直接去化驗所抽組織check，個陣條頸腫左一舊去睇街症，佢話我淋巴發炎，開左啲消炎藥俾我就算之後再check先知係淋巴癌

講得好岩
我個時拖左3個月

到最後確診已經接近第3期

唔係嘛🙈

有時間就check真 d, 我本身白血病，覆診口㾗話頸有粒野，好多年，好似大左少少少少，抽左針話冇事，問我割唔割，事但啦，割埋佢，原來係淋巴癌，照埋pet ct ,三期，一抽提子咁大好多粒喺背脊近腰位，抽針咁啱果位唔中，如果唔割就唔知中左，2年前

食左幾日消炎藥覺得唔對路自己走去check，12月31號岀報告就話我淋巴癌

樓主最近幾好嗎
印象記得我地應該差唔多同期確診同做療程 轉眼間我由確診到而家都大半年前有多了

最近身體開始好番好多 做番運動 有時甚至都唔記得自己有病過咁 下個月就要做定期檢查 希望可以Keep住好啦！

樓上各位都要身體健康呀

仲有冇後遺症？ 口水少？

Okay ar
最近日日都做運動踩單車
享受人生

我6月先再做身體檢查
希望無事

大家都要身體健康！

過曬電療又覺得無咩野
科技發達左

Agree，我除左頭髮未完全生番之外好似同本身都無咩唔同
@毒撚輝，加油呀！作爲過來人我覺得呢條路絕對唔易行，不過你肯堅持就已經踏出一大步啦

生返啲頭髮薄咗好多

我都係！最近無咩出街，日日WFH，踩下健身單車當做左運動
好彩老細比彈性做野，日日毒係屋企雖然有D悶，但其實都幾好，正正比左機會我好好休養

希望大家早日回歸正常生活

我原先無甩曬頭髮
所以外表都無咩分別

但會易攰易唔舒服

開心就咩事都無

同感，我仲要頭頂生得慢，好似脫髮咁既樣 做完療程半年都仲係咁
最後決定索性Skinhead + 留鬚算，好似好睇D

係
我天生攣頭髮

生出黎啲bb毛好搞笑

但頭髮呢啲野 小事

咁我都好啲
我仲剪左次頭髮

俾人鬧我過份🤣

好不安，我之前喉嚨痛睇醫生
都成個幾月 粒淋巴結仲腫緊
好驚

祝健康

無甩曬頭髮咁好，我之前係甩到連鬚都無埋
曾經我好注重髮型外表，而家咩都無得搞，諗諗下拾番條命其實已經好好

睇醫生！

睇多幾個醫生！

我由直髮變攣毛不過未死已經好好

絕對同意，我當時都係咳左好耐，睇左6-7個醫生，先斷到症。。。

係 多到仲剪左次頭髮

點先係淋巴癌。。。好驚

我之前寫過既一篇文

你望一望

要斷症最好出私家睇 ,公立正係轉介排期個part 都玩死人

冇燒冇汗冇痕🥺 希望冇事
絲打要快啲好返

咁就好
但都要睇醫生醫好佢

唔好拖

我好番喇

做完8次化療同18次電療！

我之前陪過人做化療 都知好唔容易
要繼續stay health 呀！

恭喜！

見佢冇消所以check?

係呀冇消過，個陣覺得好核突，同埋上網睇頸腫既原因話有可能係cancer，驚到死

之後去邊到check呀？

去左間化驗所用粗針抽組織check

想問下抽組織係用針? 會唔會痛? 我都諗住去check下胳勒底個粒淋巴

利申 : 怕痛怕打針

我係用針呀，比較粗身既針，比起抽血會痛啲

好啦... 巴打你係去私家診所抽? 定係要轉介?

吉落去個下唔痛,佢係會插幾下咁
之後一抽出黎個下.痛到我
我仲同個醫生講好痛喎 佢話唔關事既
唔知係咪公立d醫生趕時間問題

詳細唔太記得，個陣好似係去盈健醫務所既化驗所，之後有報告就去返醫務所見醫生

同埋想問下巴打你有無痕同埋出汗啊?

冇，有一晚發完燒第二朝頸就腫左一舊

我早排喉嚨痛左幾日之後就突然胳勒底腫左
睇黎真係去check下穩陣啲
anyway唔該巴打 希望你快啲好翻

我個陣胳肋底都有腫，不過唔大
btw我已經好返幾年了，有心

巴打係邊一Type Lymphoma
想知其實康復期間有咩要注意
而家其實同以前生活差唔多 係對自己無咁高要求 同少D工作壓力 仲有無D咩可以做

利申: DLBCL

恭喜你呀

辛苦曬你！

盡力去搵其他野做，開拓下興趣，為自己尋開心，會無事的

唔記得係Hodgkin lymphoma定non-Hodgkin lymphoma了
康復期間其實都冇乜特別，正常生活，係冇返工俾自己休息下，飲食都正常，化療電療個排冇啖好食，醫生個陣都話其實冇得避，只可以話我唔好彩，細胞突變咁就賴嘢了

見到巴打咁既情況，越黎越驚自己係

我係政府外科抽完針話鼻咽有事， 個陣仲未確診，話要轉介去耳鼻專科再check,
之後我愈黎愈驚唔想再等，索性拎住公立張轉介信出去私家醫院check,一去到兩日已經照哂mri+pet ct +抽鼻咽組織，第2日已經確診埋第幾期，之後先再轉介去公立腫瘤科醫 等左半個月，今星期開始療程 暫時無乜副作用

恭喜

乜部吾馳介
乜都要食
要食肥小小先打到病魔

加油！get well quick!

老天給你這個考驗，是要讓你親嚐努力打贏的體驗，因為老天將要用你去做更大的事。
服從老天是王道！

想問下如果條頸有 食左抗生素同消炎藥細返(但仲有係度)
係咪姐係普通野? 呢排個人好鬼大汗有D驚..

我淋巴腫個次係食咩藥都無用
但若果你有懷疑既話
建議可以抽針做檢查

有時可能會睇漏
你再觀察下
會消已經好好

想問下
我呢排出汗超勁 冷氣都出汗 同埋有D想嘔
你果時會有呢D情況嗎?

唔緊要
黎緊我都要做PET CT

我係夜晚會盗汗
開大冷氣都全身濕曬
又唔會想嘔

6月我都要做🙈

一齊加油

加油啊！！！

加油師兄！

仆街 岩岩個人好唔舒服
度一度39度
依家低左少少38.4度

發燒就入急症喇
一入即收
唔好拖

佢會唔會當我肺炎

佢會驗嫁嘛
發燒係身體俾你既警號

燒到咁 就算係都要睇啦

飛緊的各位巴絲保佑

Keep report
我地陪著你

Thx

無事
帶緊個口罩

因為發燒 例行check肺炎

佢check到你幾度？
同埋係咪好少人🙈

37.9
得幾個

37.9真係好高
人少好快有醫生睇

最好扮得嚴重啲

唔係 係耳探黎 唔算高

睇完啦 你好叻啊絲打
加油啊

其實仲有好多野想寫
但開始記唔起

希望之後唔洗寫任何野
好番就好😭

耳探準過額頭
仲有無咩唔舒服

恭喜
希望你以後身體健康

遲啲都要陪屋企人做化療個啲
但你真係好叻絲打
要身體健康 加油

條頸有d痛集中係有淋巴果邊

睇番
例行應該照肺同抽血

逼佢收你入房
Chur啲醫生逼佢搵到病因

點迫法？

你講自己嚴重既10倍
痛到癲呀
咩都講大10倍

目的係上房
佢逼著幫你做檢查

陪屋企人打化療都會好大陰影
有咩想問都可以問我
你都要加油

我屋企人睇完我化療都會好驚好心痛

講到自己好似有啲呼吸困難
行入去個樣衰啲
再講到自己好攰
又瘦左好多咁

再加話食左藥啲淋巴結都唔消

如果唔係你最後既結果都係開抗生素加退燒藥
之後踢你番屋企

咁樣做你先可以搵到真正既原因
如果唔係你又要去私家睇

記得講埋你大汗 成身濕曬

點解咁講?
所以知道個時好似自己中招咁 個天跌咗落黎
都正常啊 見到你咁辛苦

因為屋企人睇著我打針
之後仲要睇著個啲藥
仲要睇著啲藥打入身
我自己諗起都驚

咁唔好諗住啦

唉 講到肺甩先比我抽血
一開始話問2句打發我..

係呀
公家成日都係咁
唔好就咁走

記住記住記住，一定要覆診，過咗五年都唔好停！
一有咩唔舒服，就一定要睇醫生，醫生話無事都唔好即信，最好Check真啲！

我女友老母就係肺癌切一邊肺後，因為錢問題係五年之後就停覆診。

上年心口有唔舒服時睇醫生，醫生走去同佢check個心，跟住話無事，最後心口腫晒一粒粒，另一個醫生叫佢照超聲波，先發現肺癌已復發，四期頭，唔使半年就bye bye咗

絲打你係晚晚都有盜汗？定係間唔中

睇完 開左抗生素 同抽血 話白血球11.幾 好正常

晚晚都盗汗
會訓到面青青

咁抽血無得呃人既
咁放心啲
乖乖地食抗生素

我驚初期係咁輕微高 岩岩訓醒又發低燒

但咁燒法
你抖多一兩日
唔對路再去私家驗

我個陣直頭冇發燒 驗血都正常
但都中招 要驗活組織先準

做好心理準備啦

祝一切順利...

Hi我黎更新情況 因為食完退燒藥同抗生素都反覆低燒 我再去左睇急症 又照多左次肺 正常
同埋做深喉+鼻黏膜測試 未有結果
佢話會安排我留院 希望無事啦

我個時姑娘都係叫急著叫我番去覆診
咁我就知有啲問題
做好心理準備喇🙈

留院搵發燒既原因
好人好姐唔會突然間發燒

佢話最理想就淋巴發炎 細菌感染

係 最好

希望無事
諗返起當初住院住左一個星期先斷到症 成世仔醫院都差唔多無入過 一入就黎D大獲野

下 留咁耐院？ 巴打可唔可以講詳細少少

我個陣醫生又係咁講

巴打唔好嚇尻我

等你開post抗癌

祝你遲早都開

當時一開始以為係肺炎/肺結核，所以用左一部分時間Check係咩事，點諗都唔會諗到關淋巴事

跟住Check左好耐又無菌，先照PET CT，跟著再一堆病理測試（抽骨髓，FISH Test等等）

中間又不斷發低燒，搞到D Test 都要延遲

而家總算搞掂啦

??? what ???

點發現?

今日先第一日見到個post
十個月前，見到樓主仲覆緊個心即刻安落左唔小
祝絲打早日康復打贏病魔

哈哈
我9成康復喇
希望照完6月個檢查就完全好番

放心

我都係約左6月尾，瑪麗照
一齊好翻！

題外話
我確診個陣,我問d電療後遺症 係咪會長期口乾 保唔保到個口水線咁
個私家腫瘤科醫生都幾串咁答話 :乜你要成日用好多口水同人講野架咩? 其實要咁多口水都冇用架啦,之後話都保到3-5成既
大佬呀 d後遺症減得幾多得幾多啦

嫁下啲醫生咁串嫁咩
定懶搞笑

我電療完之後 啲口水腺半個月就正常番
係好易口乾就真
同埋無咩胃口

lm

你啊 要小心D
我今年年頭都做左手術 話大唔大 話細唔細咁
加油!

太好喇

係佢眼中可能保到條命就得 覺得呢D野係小兒科

某程度上係既
命仔緊要

應該冇野既

希望你無事
如果抽針都Negative 都唔大機會有野
至於出夜汗... 唔肯定你有無開冷氣 如果開左 訓著唔覺得熱但熱醒 / 出汗出得好勁 就要留意下

如果真係Negative 咪之後搵下中醫調理下

我之前幾次以為自己身體有事都會盜汗
我覺得同太緊張有關 希望你都係

等緊聽日份超聲波report
條脛多咗粒硬嘢

保重身體！

你係咪己經完全好返

暫時9成
未出最後個報告
黎緊要驗

要再做抽針檢查
應該去私家定公立專科

睇你有無買保險同想唔想快啲知結果
公家就等同排隊 睇佢俾到咩日子你
等唔到就去私家
有份report 番公家醫都快啲

叫醫生寫紙專介你

私家啦 公立就算抽有結果 又要再約照掃瞄好哂時間
出去私家診所抽針都好平架姐

有無介紹去邊到抽平啲

醫生轉介我去瑪嘉烈做
我諗應該有排等

醫生轉介我去瑪嘉烈做抽針
但我諗應該要等好耐
諗緊去唔去養和抽

你咩位? 頭頸位 是但搵個耳鼻喉科 都差唔多價錢

我個陣轉介去瑪嘉烈抽針 都等左2星期 睇抽頸細針報告又要等多1星期
1星期後抽頸細針發現有問題 又要轉介耳鼻喉科再抽鼻咽組織
咁我緊係唔冇咁笨又再等咁耐啦 我去左法國到抽鼻咽組織 一次過照埋MRI+pet ct, 住左3日私家
之後再轉介返瑪嘉烈腫瘤科醫 有哂報告 1個半星期後就開始療程

頸有一粒oversize
是但一間私院耳鼻喉都ok?
幫我寫信嗰醫生就咁叫我搵外科就有人幫我搞

即係test搵私家
之後返公立醫就快啲？
法國抽咗幾錢？
諗緊錢同時間點取捨

我係住4人房 6XX蚊晚
加哂全部4萬頭到 護士又溫柔D 吉針都冇痛

窮人表示返去公院等等
你嗰時由去瑪嘉烈申請到有得抽等咗兩星期？

第1次係剩係照超聲波見醫生 第2星期先係抽針

其實係咪做手術切走
定用藥令粒嘢消失

睇你係咩 普通野咪手術切走佢
真係癌症就要打化療藥 同電療

你係原先抽左幼針，黎緊抽粗針?

未知
做咗超聲波 睇到粒野好大
醫生就轉介我去睇外科

你4萬頭係講緊單計法國嗰3晚就4萬？

全部住院檢查食飯洗費

私家醫院抽針好貴
我做ultrasound guided FNA + pathology+見兩次醫生
仲要ultrasound係無報告既
total 差唔多4000

黎緊去睇私家專科診所，見一次醫生要1000

依加去緊瑪嘉烈 準備去外科交轉介信
應該去邊層好

想問下摸到但照超聲波睇唔到係唔係即係冇事 我摸到我個胸有好多硬塊 但去照超聲波話睇唔到

k座6樓 但而家好似收左工喎
點解唔用預約通 ? 佢好快會覆你個期 3日內就覆

要預約架咩？
我從未去過公立，其實私立都無，
完全無經驗
岩岩仲搵緊點去瑪嘉烈

絲打加油，場光復戰有排打，你要贏左自己場仗先，大隊等你返黎

原來k座只開9-5點

$1000 專科已經好平 我當時做療程 醫生巡個房都要接近$2000